<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>welqd&#39;s blog</title>
    <link>https://welqd.github.io/</link>
    <description>welqd&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 21:13:01 &#43;0300</lastBuildDate>
      <atom:link href="https://welqd.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
  <title>Настройка роутера на Linux. Часть 2. NFTables: Firewall и NAT</title>
  <link>https://welqd.github.io/posts/2024-01-14-linux_router_p2_nftables/</link>
  <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 21:13:01 &#43;0300</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>https://welqd.github.io/posts/2024-01-14-linux_router_p2_nftables/</guid>
  <description><![CDATA[В первой части была рассмотрена настройка интерфейсов, теперь донастроим Firewall и NAT, чтобы устройство могло полноценно работать.
Если сразу нужен готовый конфиг - он в конце статьи.
Рассмотрим довольно простую конфигурацию, которую потом можно будет расширить при необходимости.
Для реализации функционала Firewall будем использовать nftables.
Описание работы Nftables/Netfilter Nftables - это преемник iptables (и других *tables, таких ip6tables, arptables, ebtables), объединяющий весь их функционал в одно приложение.
Nftables, как и iptables, &ldquo;под капотом&rdquo; использует Netfilter.]]></description>
</item>
<item>
  <title>Настройка роутера на Linux. Часть 1. Установка ПО и настройка интерфейсов</title>
  <link>https://welqd.github.io/posts/2023-08-06-linux_router_p1_basics/</link>
  <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 20:16:17 &#43;0300</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>https://welqd.github.io/posts/2023-08-06-linux_router_p1_basics/</guid>
  <description><![CDATA[Предисловие Это первая статья из цикла, в котором попытаемся превратить ПК в полнофункциональный роутер.
На этой странице, ниже по тексту, будет рассмотрена базовая конфигурация интерфейсов (используя systemd-networkd).
В последующих публикациях совершим базовую настройку:
nftables, в качестве firewall&rsquo;а;
DHCP (kea) и DNS (bind9) серверов;
Wireguard, для организации Remote access и Site-to-Site VPN&rsquo;ов;
FRR, для создания простого сценария с установлением BGP-сессии и перенаправления интересующих нас префиксов в wg-туннель.
Рассматривать настройку WiFi Access Point не будем, т.]]></description>
</item>
<item>
  <title>Proxmox. Организация доступа лабы в EVE-NG в локальную сеть и/или Интернет</title>
  <link>https://welqd.github.io/posts/2023-04-16-eve-ng-to-external-network/</link>
  <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 12:11:11 &#43;0300</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>https://welqd.github.io/posts/2023-04-16-eve-ng-to-external-network/</guid>
  <description><![CDATA[Нередко необходимо иметь доступ к устройствам внутри лабораторной EVE-NG из домашней сети. К примеру: для использования локального DHCP или DNS сервера, либо для тестирования автоматизации/скриптов с рабочего ПК.
Существует несколько вариантов добиться данной цели, рассмотрю, как по мне, наиболее удобный.
Топология локальной сети Все виртуальные девайсы в EVE-NG будут в отдельной VLAN&rsquo;е 69 и подсети 10.69.69.0/24, для удобства.
Идея в том, чтобы &ldquo;дотянуть&rdquo; VLAN 69 до виртуалки с EVE.
В качестве VE у меня выступает Proxmox, но в VMware логика такая же.]]></description>
</item>
<item>
  <title>IPSec между Cisco и Linux, при помощи systemd-networkd и VTI</title>
  <link>https://welqd.github.io/posts/2022-09-17-linux-cisco-vti-ipsec/</link>
  <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 17:41:36 &#43;0300</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>https://welqd.github.io/posts/2022-09-17-linux-cisco-vti-ipsec/</guid>
  <description><![CDATA[В предыдущей статье был создан образ роутера на Linux для EVE-NG на основе Debian 11.
Теперь, используя данный образ, настроим популярный сценарий - IPSec между роутером Cisco и роутером с Linux.
Существуют несколько методов организации IPSec туннеля между двумя точками:
Policy-based - трафик, который должен отправляться в туннель, определяется на основе политик в процессе конфигурации IPSec&rsquo;а. Route-based - трафик, который должен отправляться в туннель, определяется с помощью маршрута по адресу назначения и конфигурируется с помощью протоколов маршрутизации (либо статических маршрутов), обычно поверх VTI или GRE туннельных интерфейсов.]]></description>
</item>
<item>
  <title>Образ роутера на Linux для EVE-NG</title>
  <link>https://welqd.github.io/posts/2022-09-15-eve-ng-linux-iso/</link>
  <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 14:46:00 &#43;0300</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>https://welqd.github.io/posts/2022-09-15-eve-ng-linux-iso/</guid>
  <description><![CDATA[В предыдущей публикации был установлен образ EVE-NG и настроена базовая конфигурация. Теперь создадим образ Linux-роутера на основе Debian 11 и добавим его в EVE-NG.
Создание виртуальной машины Скачиваем образ с официального сайта.
Создаем виртуальную машину, для этих целей будет использоваться VMware Workstation. В процессе настройки ВМ на этапе указания объема диска обязательно выбрать Store virtual disk as a single file.
Т.к. необходим наиболее минимальный образ, то объем диска указываем 3-4 Гб, этого достаточно.]]></description>
</item>
<item>
  <title>EVE-NG установка &#43; интеграция в Arch Linux с i3wm</title>
  <link>https://welqd.github.io/posts/2022-09-13-eve-ng-arch-i3/</link>
  <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 20:16:17 &#43;0300</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>https://welqd.github.io/posts/2022-09-13-eve-ng-arch-i3/</guid>
  <description><![CDATA[Установка EVE-NG в VMware Предполагается, что уже есть установленная VMware workstation, для Arch Linux можно установить из AUR.
Для установки EVE Community Edition Version:
Скачиваем архив с образом с официального сайта Распаковываем архив и добавляем в VMware workstation (File -&gt; Open -&gt; EVE-COM-5.ovf) Запускаем VM и входим в ОС под пользователем root, пароль eve Задаем первичные параметры в появившемся диалоге настроек (root пароль, ip адрес и т.д.) После этого можно зайти в web-интерфейс по ip-адресу (в этой статье примеры будут с адресом 192.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
