<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Vadim Aleshin&#39;s Blog</title>
    <link>https://welqd.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Vadim Aleshin&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>w3lqd@yandex.ru (Vadim Aleshin)</managingEditor>
    <webMaster>w3lqd@yandex.ru (Vadim Aleshin)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Sep 2022 14:46:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://welqd.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Образ роутера на linux для EVE-NG</title>
      <link>https://welqd.github.io/post/eve-ng-linux-iso/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 14:46:00 +0300</pubDate>
      <author>w3lqd@yandex.ru (Vadim Aleshin)</author>
      <guid>https://welqd.github.io/post/eve-ng-linux-iso/</guid>
      <description>В прерыдущей публикации был установлен образ EVE-NG и настроена базовая конфигурация.Теперь создадим образ Linux-роутера на основе Debian 11 для экспериментов и добавим его в EVE-NG.
Создание вируальной машины Скачиваем образ с официального сайта.
Необходимо создать виртуальную машину, для этих целей будет использоваться VMware Workstation. В процессе настройки ВМ на этапе указания объема диска обязательно выбрать Store virtual disk as a single file.
Т.к. необходим наиболее минимальный образ, то объем диска указываем 4 Гб, этого достаточно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EVE-NG в Arch Linux с i3wm</title>
      <link>https://welqd.github.io/post/eve-ng-arch-i3/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 20:16:17 +0300</pubDate>
      <author>w3lqd@yandex.ru (Vadim Aleshin)</author>
      <guid>https://welqd.github.io/post/eve-ng-arch-i3/</guid>
      <description>Установка EVE-NG в VMware Предполагается, что уже есть установленная VMware workstation, для Arch Linux можно установить из AUR.
Для установки EVE Community Edition Version:
Скачиваем архив с образом с официального сайта Распаковываем архив и добавляем в VMware workstation (File -&amp;gt; Open -&amp;gt; EVE-COM-5.ovf) Запускаем VM и входим в ОС под пользователем root, пароль eve Задаем первичные параметры в появившемся диалоге настроек (root пароль, ip адрес и т.д.) После этого можно зайти в web-интерфейс по ip-адресу (в этой статье примеры будут с адресом 192.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
