<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>linux router - Tag - welqd&#39;s blog</title>
    <link>https://welqd.github.io/tags/linux-router/</link>
    <description>linux router - Tag - welqd&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 21:13:01 &#43;0300</lastBuildDate><atom:link href="https://welqd.github.io/tags/linux-router/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>Настройка роутера на Linux. Часть 2. NFTables: Firewall и NAT</title>
  <link>https://welqd.github.io/posts/2024-01-14-linux_router_p2_nftables/</link>
  <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 21:13:01 &#43;0300</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>https://welqd.github.io/posts/2024-01-14-linux_router_p2_nftables/</guid>
  <description><![CDATA[В первой части была рассмотрена настройка интерфейсов, теперь донастроим Firewall и NAT, чтобы устройство могло полноценно работать.
Если сразу нужен готовый конфиг - он в конце статьи.
Рассмотрим довольно простую конфигурацию, которую потом можно будет расширить при необходимости.
Для реализации функционала Firewall будем использовать nftables.
Описание работы Nftables/Netfilter Nftables - это преемник iptables (и других *tables, таких ip6tables, arptables, ebtables), объединяющий весь их функционал в одно приложение.
Nftables, как и iptables, &ldquo;под капотом&rdquo; использует Netfilter.]]></description>
</item>
<item>
  <title>Настройка роутера на Linux. Часть 1. Установка ПО и настройка интерфейсов</title>
  <link>https://welqd.github.io/posts/2023-08-06-linux_router_p1_basics/</link>
  <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 20:16:17 &#43;0300</pubDate>
  <author>Author</author>
  <guid>https://welqd.github.io/posts/2023-08-06-linux_router_p1_basics/</guid>
  <description><![CDATA[Предисловие Это первая статья из цикла, в котором попытаемся превратить ПК в полнофункциональный роутер.
На этой странице, ниже по тексту, будет рассмотрена базовая конфигурация интерфейсов (используя systemd-networkd).
В последующих публикациях совершим базовую настройку:
nftables, в качестве firewall&rsquo;а;
DHCP (kea) и DNS (bind9) серверов;
Wireguard, для организации Remote access и Site-to-Site VPN&rsquo;ов;
FRR, для создания простого сценария с установлением BGP-сессии и перенаправления интересующих нас префиксов в wg-туннель.
Рассматривать настройку WiFi Access Point не будем, т.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
